<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: sth | 成长日志]]></title>
  <link href="http://ghdawn.github.com/blog/categories/sth/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ghdawn.github.com/"/>
  <updated>2012-12-02T21:51:18+08:00</updated>
  <id>http://ghdawn.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[清风未明]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的木碗中的宇宙]]></title>
    <link href="http://ghdawn.github.com/blog/2012/06/drawing/"/>
    <updated>2012-06-26T12:57:00+08:00</updated>
    <id>http://ghdawn.github.com/blog/2012/06/drawing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>某天上网，突然看到豆瓣的推荐里有<a href="http://www.douban.com/group/topic/28764390/">这样</a>一篇文章，讲了在碗里画一个很好看的宇宙的方法。我感觉很好看，就想做一个给女朋友。</p>

<p>先在淘宝上买一些设备：<a href="http://trade.taobao.com/trade/detail/tradeSnap.htm?tradeID=169551961541722">木碗</a>，<a href="http://trade.taobao.com/trade/detail/tradeSnap.htm?tradeID=133675131561722">颜料</a>,会送颜料盘和画笔,和<a href="http://trade.taobao.com/trade/detail/tradeSnap.htm?tradeID=169545961751722">水晶滴胶</a>,会送量杯。</p>

<p>我是参照网上的一副银河系想象图来画的：
<img src="http://scitech.people.com.cn/mediafile/200901/08/F200901080855162169116821.jpg" alt="银河系图" />
###涂背景层
首先用黑色的颜料涂满碗内部，作为宇宙的背景，然后用牙签点着白色的颜料来画星星。这里最好用水稀释一点儿，一点就够了。直接图颜料会变得和山一样，不好看，多了以后颜色会太稀。等颜料完全干了就可以灌水晶胶了。</p>

<p>水晶胶可以滴的厚一点，这样后面的立体感才会强。但是太厚的话在胶变干的时候会产生很大的热量，据商家说会对颜料有损坏，所以说不能滴的太厚。这个自己斟酌。
大约二十小时左右胶会干透，变硬。效果如图：
<img src="/images/image/WP_000194.jpg" alt="背景层" /></p>

<h3 id="section">底色</h3>
<p>首先选择银核的位置，用白色-黄色-肉色的顺序向外渐变的画。白色是主要的颜色，黄色的作用是让银核变得非常亮，肉色只是为了让边沿变暗，以和紫色相接。<br />
涂好银核后，从边界开始向外刷底色紫。我的涂法是在画笔的一边涂上紫色，中间沾一点白色，然后一圈一圈的涂，让颜色尽量淡一点。这样底层的星星就变成有紫色有白色的了。</p>

<p>最后还是等颜色干了上胶。</p>

<p><img src="/images/image/WP_000200.jpg" alt="第二层的效果" /></p>

<h3 id="section-1">主颜色层</h3>
<p>主颜色层由蓝色，紫色组成。不过还是先涂一下白色的银核，可以淡一点，透过这一层还能看到下一层的银核。</p>

<p>画好后，还是从中心向外涂色。先在画笔的一边上沾一些紫色，涂几圈。这时候不用洗掉，在灵另一边直接涂上蓝色，让笔上同时有两种颜色，接着涂几圈。最后以蓝色为主收场。不过颜色只要一点就好，让水多一些。颜料太浓会很难看，比如： <br />
<img src="/images/image/WP_000211.jpg" alt="颜色浓了点" /></p>

<p>这样涂好了以后，在画笔上沾很多水，从中心用水涂出去，把颜色混合起来，这样就会产生渐变色的效果。同时颜色变淡以后，就可以看到下一次的星星有很多的颜色。</p>

<p>然后上胶覆盖了。</p>

<h5 id="section-2">注意！</h5>
<p>渐变色是需要混合的，但是不能用水把两中颜色调和在一起，这样只会产生一种新的颜色，而不是两个颜色的渐变。渐变色就需要在画笔上同时涂一些颜色，然后混合在一起，反复刷上去。</p>

<p><img src="/images/image/WP_000220.jpg" alt="半成品" /></p>

<h3 id="section-3">最后一次上色</h3>

<p>这样的颜色还是有一些浓，所以最后一层上用非常非常淡的紫色和蓝色加一个虚无缥缈的雾层，当然要把银核的位置空过去。然后用牙签点上白色的旋转的旋臂，从小到大的旋转起来。</p>

<p><img src="/images/image/WP_000226.jpg" alt="最后一层" /></p>

<p>我没有加夜光层，因为我买来的夜光涂料颜色一点也不好看，涂上只会让效果变差。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我关于考研的一点经验]]></title>
    <link href="http://ghdawn.github.com/blog/2012/02/kao-yan-jing-yan/"/>
    <updated>2012-02-28T15:42:00+08:00</updated>
    <id>http://ghdawn.github.com/blog/2012/02/kao-yan-jing-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从昨天下午开始查分起，身边就不断爆出各种400+的分数，最高有430+，本班也有420+。我的分数是398，其中政治57，英语66，数学145，专业课130。不知道在总体排名怎么样，但是对我来说这是一个很让我满意的分数。我也不怕丢人，就抛砖引玉说一点我的考研经验，望后人能有所借鉴。</p>

<h3 id="section">关于时间安排</h3>
<p>我是从8月底开始准备的，但是很不认真，一直到10月开始真正非常认真的做准备。虽然时间倒是够了，我心态也还可以，但是凭心而论，这个时间太紧了。在十月十一月的时候，我每天时间安排的非常满，生怕到考前还复习不完。这样的感觉很不舒服，要不是我对数学和专业课比较感兴趣，恐怕没法保持这么好的心态。毕竟身子后面一个大石头追着的感觉不好。建议大家从8月就开始认真点儿的准备。</p>

<p>我的同学有复习到很晚，早上起的很早的。我不认真的时候每天10点回宿舍，早上10点出发，中午要睡觉。认真的时候早上9点出发，中午还要睡一会儿，晚上11点半回宿舍。其区别不在时间长短，而在学习的状态。我个人感觉睡觉是很重要的，十分不建议大家晚上太晚，十二点多也就够了，可别熬着过，太痛苦了。中午我也要睡一会儿，图书馆很多中午不会宿舍的同学，但是他们也会撑不住，趴在桌子上睡觉。所以还是回宿舍睡觉比较舒服。</p>

<h3 id="section-1">关于辅导班</h3>
<p>我很重视这个考试，上了不少辅导班：海天政治强化，海天政治冲刺，新东方英语强化，和新东方英语强化班附赠的 政治，数学，英语串讲班。我的政治非常差，所以上完海天政治班，我从一点不知道变成知道了一些，感觉还有所收获，就又报了海天的政治冲刺。但是海天的教学环境，无法让人感觉是一个正规的教育机构，课都是几千人在大礼堂，在体育馆上的。后来听了上了新东方送的政治课，我感觉新东方还是略胜一筹，老师讲课有板书，上课有桌子，这样的感觉才是在上课，才像一个正规的教育机构。
所以我的感想是，新东方真的是教育机构，且不说老师的情况，新东方是在上课，有桌子有凳子，让你感觉是在学习。海天则像个骗子，把学生放到大礼堂，体育馆，好几千号人坐着听大喇叭里传出来的声音：这个划一下，这个是重点……所以我极其不推荐大家报海天，那感觉，真心差</p>

<h3 id="section-2">关于政治</h3>

<p>我比较差才57，大家千万好好学习啊！要好好背，至于上什么辅导班买什么书，其实都一样，内容就那些，关键是买回来了要背，反复背。。。我就是不好好背的前车之鉴</p>

<h3 id="section-3">关于数学</h3>

<p>这个才是重点，要知道得数学专业课者得天下，这是豆瓣经验帖里我看来的。我的复习过程是：看课本-&gt; 做复习全书 -&gt;做真题专项 -&gt; 做真题卷。我感觉最重要的步骤就是做全书和真题卷。我在第一步复习的时候走了误区，课本看的太细，甚至借了几本外文教材细扣线性代数，看了一些群、环论的东西。但是后来发现，准备考试不能这样，就做了李永乐的<a href="http://book.douban.com/subject/4398150/">数学复习全书</a>，这个书很厚，做起来很痛苦，刚做也有点难度，因为里边不少真题，和真题的改编版。但是希望大家能认真做一遍，确实有效果。至于看网上人说的做好几遍，我觉得没有必要了，这个书还是以学习为主，而不是巩固。而且时间不允许，除非从2，3月份开始复习。第三步，我借的是一本西交大出的<a href="http://book.douban.com/subject/6394719/">历年真题分类解析</a>。其实我感觉是这样，如果不愿意做那么厚的复习全书，完全可以通过这一步来代替。先看一遍课本相关的部分，然后开始做一个分类，这里收录了从84开始的历年数学真题，绝对有实战价值。我因为做了全书，在做这个就不那么痛苦了，也就再没看课本，直接刷题。到12月左右就做完了高数和线代，概率实在做不下去了，就停止了。</p>

<p>这期间我找过我的数学老师lhy，她绝对是一个非常好的老师，很热情的给我讲了一些题，并给我提出了一个高效率的复习方法，就是我最后一步，分享给大家：就是反复做真题卷，成套的做。历年的真题卷叠加在一起，正好就是考研的重点内容的合辑。很容易可以知道那里是重点，那里掌握的不好。一遍又一遍的做。刚开始可能每天只能做一份，分析，查错，然后改错，学习。后来每天就能三五份，再就10多份，反正就轮着来，一遍又一遍，让所有方法，定理，概念，公式烂熟于心。而且考研的时候，最大的问题并不是不会做，而是根本做不完。要知道考研数学基础题占近130分，这些都是不那么难，但是需要计算量的题目。根据我的亲身经历，考研数学结束的时候，很多同学都还没有做完卷子，而最后的几道概率题全是典型题，丢了太可惜。所以反复做真题，熟悉卷子结构，也了解自己的速度，这样在考场上就能把握好时间，不至于做不完卷子。今年考试的时候，我就提前了近一个小时做完第一遍，有充分的时间再检查几遍。所以数学才能考145的成绩，我个人十分满意。</p>

<h3 id="section-4">关于英语</h3>

<p>每年都有同学英语单科不过线，从而饮恨。用新东方老师的话说，考研英语的目的就是刷人，没别的，所以题目很恶心。这个一定要重视起来，最好能很早开始背单词。我就是因为时间不够，没有背单词，词汇表才背了3个list，所以很吃亏。英语的一切都可以归结为翻译，无论是完形，阅读，还是写作，都是英汉互译的过程，所以可以通过翻译来练。我用的新东方唐静的<a href="http://book.douban.com/subject/5991129/">考研英语拆分与组合翻译法:2012</a>，保证每天至少练一句，积少成多，从96年到11年的翻译题我全都做了 一遍，这对我做阅读和写作都很有帮助，因为翻译的句子都是长难句。建议大家先看看语法书，然后练习练习拆分句子结构，对英语考试很有帮助。只要每天坚持做翻译，这10分大部分都能到手。阅读也必须每天做，随便找一本真题，就开始做把，先读一遍，然后做题，做完不对答案，直接开始翻译文章，查字典，顺便记几个单词。不管读的时候看懂了没有，翻译过后应该都能懂了，再做一遍，看看有没有不一样，然后再对答案。这样读一段时间以后，阅读也会提高的。可惜我复习的时间太短了，达不到我其他同学的水平。但是对自己来说，从平均错10个到后来的5个，后来的3个，已经让我很满意了。至于写作，我不建议大家背模版，根本就是扯淡，我建议大家找一些优秀真题作文，去翻译他们的作文，然后看着译文再翻译成英文，这样来几篇，自己的思路就会出现了。然后可以开始写作，每周坚持至少一篇应该够了。</p>

<h3 id="section-5">关于专业课</h3>

<p>专业课都是我比较喜欢的课，我就翻来覆去看书，做真题卷子，不断往现实项目里对比，很快就搞定了。重点就在真题卷子，不管考哪个学校，想办法要到真题卷和对应的课本，出题必在其中，多做几套就很清楚了。</p>

<p>愿大家都考研成功，最后给大家一句话：秦人不暇自哀，而后人哀之。后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[考研一学期的感想]]></title>
    <link href="http://ghdawn.github.com/blog/2012/02/kao-yan-gan-xiang/"/>
    <updated>2012-02-28T14:40:00+08:00</updated>
    <id>http://ghdawn.github.com/blog/2012/02/kao-yan-gan-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我从一开始就希望上研究生，但是又不愿意三年的时间全部花在课本之上去争取保研资格，而学校的冯如杯又不是那么靠谱，那么考研就是我唯一的方式了。从大四开学以后到昨天下午查分，我终于经历了一次完整的大考历程。</p>

<p>刚开始准备考研的时候，总听说考自己学校容易，开学了再准备也来得及，于是我从8月底开始，很悠闲的度过了考研的第一个月。开学了我也不着急，每天按时上课，按时写作业，和保研了的女朋友一起自习，时不时再打会儿游戏。每周的生活节奏真是不错，唯一能看出来我是准备考研的，就是周末我需要去上新东方的英语强化班。</p>

<p>这样的情况持续到了十一，我的政治差到无极限，我很害怕政治单科不过线，所以慕名报了海天酱油的政治班。这期间我才开始感受到了考研的气氛，因为其政治班是在社院大礼堂内，足足坐了一千多号人，过道里都挤满了人。我才反应过来，考研的人很多，不是我想想的那么没有竞争~~连续7天每天从早上到下午的政治课，让我都快吐血了，我开始觉得考研不是那么容易了。回学校以后我找了学长，和一起考研的同学们聊天，我才知道反应过来：</p>

<ol>
  <li>我认识的学长们，没有考上的研究生。因为要么他们是保送的，要么是考研没考上。考自己的学校，还没有一个考上的。而具学长透漏，每年考上我们院的学生中，有三分之一北航的同学，就是多的了。我不禁觉得有点恐怖了，这可怕的事情。</li>
  <li>我找到了机器人所的招生信息，去年的分数线是355，而最后一名考上的则是360+。换句话说考不上370就很悬。而且每年的招生名额不到30人，还包括已经保送的十几个同学。</li>
</ol>

<p>我这才反应过来，难怪其他同学都那么刻苦，我每天10点多回宿舍，他们都还在自习。我一贯自习的三号楼二楼只开到10点，然后我就和女朋友回宿舍了。而我的同学都在11点半关门的新主楼，和通宵的三号楼三楼自习，和考研的人一起自习，互相监督。我当时就觉得，这样下去我必然是考不上的。还好我亲爱的女朋友给了我很大的支持，她说之后这段时间不需要我陪她，让我去和考研的人一起，自己安排时间，不等她，不陪她。于是那天起，我开始第一轮认真复习。几天后，由于数学已经大概过了一遍课本，自我感觉还不错，我做了一套2001年的数学真题。结果却是，只会做六十多分的题，还没全做对。我不敢说我是忘了，我知道我从一开始就没学好。</p>

<p>之后每天我去图书馆自习，开始做<a href="http://book.douban.com/subject/4398150/">数学复习全书</a>，个人感觉这个书还不错，就是太厚了，做的人很痛苦。另外根据新东方老师的建议，专门拿一个本子每天做真题翻译，每周做真题阅读的翻译。还好我个人对数学比较有好感，这段时间并没有像其他人说的那么痛苦，倒是不断的发现数学很有意思，并且自省当初为何不认真学数学。周边的同学大都是考研的，有的人很认真一直在看书做题，有的人则经常玩手机，一玩就是一上午一下午。我就尽量挑印象里很认真的同学，想办法坐到他们旁边，因为我一向容易思想跑毛，希望这样来互相监督。实在不想学习了，我就去借一本计算机的书看看~~~有个兴趣爱好真不错。不过到后来，座位渐渐很难找到了。图书馆的座位一向紧张，我一直以为只是因为人多。但是经过我的观察，很多同学一个人要占两个座位，并不是给同学，而是方便自己放书，衣服，包。我观察到很多同学这里有个座位，坐着学习，过一会儿去旁边的一个堆满了书的座位换个书，再回来。更有甚者，只是为了防止下午太阳太晒，就占两个座位，有太阳了可以方便离开。实在太过分了！</p>

<p>到了十一十二月，我听从老师的建议开始刷数学真题，一遍一遍做，把课本的所有知识点全部过了几遍。同时开始准备专业课。我的专业课是动力学，自动控制和微机原理，都是很实用的课，我学的时候感觉也很好，反复看几遍书都觉得很有意思。唯一不好的就是政治，怎么也记不住。后来同学推荐，我买了一个海天出的小册子，没事就拿出来背一背，倒是还有些用处。起码不太担心过不了线了。再加上其他的几课也看的腻歪了，考前半个月就有点不想看的感觉。我就每天在宿舍打一盘dota，或者看会儿电影，放松一下心情。</p>

<p>其实考研的整个过程，除了政治学的比较痛苦，其他的感觉还可以，我也没有太紧张，我的爸妈女朋友也都在安慰我，再加上自我感觉复习的还不错，我心态保持的很好。由于每天刚开始过的太悠闲，中间看上去貌似悠闲（没有太早起，中午照常睡觉），加上后来玩游戏，我的舍友说我要是能考上，那就是个奇迹~~看来，还不错！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[配置博客的时候碰到的一些问题]]></title>
    <link href="http://ghdawn.github.com/blog/2012/02/how-to-build-it/"/>
    <updated>2012-02-08T15:54:00+08:00</updated>
    <id>http://ghdawn.github.com/blog/2012/02/how-to-build-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我在配置这个博客的时候遇到了各种各样的问题，在这里分享一下
最初我按照 <a href="http://http://dangfan.me/">DF大牛牛</a>的博客，以及<a href="http://jekyllbootstrap.com">jekyllbootstrap</a>提供的教程配置,但是没有成功，出现了各种各种的问题，实在无法解决，只好作罢。比如：</p>

<ul>
  <li>bundle install的时候显示安装了某某，运行的时候提示找不到某某</li>
  <li>不sudo执行命令说没有权限，sudo执行说没有该命令</li>
</ul>

<p>接着我按照<a href="http://octopress.org/docs/setup/">Octopress</a>提供的教程一步一步的做。发现:</p>

<ol>
  <li>
    <p>我用<em>apt-get</em>安装的ruby环境不能用，在每一步都会出问题，上一段说的问题应该就是这个缘故。</p>
  </li>
  <li>
    <p>于是我使用<em>rvm</em>管理版本。首先卸载掉之前<em>apt-get</em>装的一切ruby有关的内容，然后用rvm重新安装，见<a href="http://octopress.org/docs/setup/">Octopress</a>,在这里按说明安装好ruby,gem,bundle等包</p>
  </li>
  <li>
    <p>官网上说使用<em>rake</em>，但是在依赖安装完之后我并没有rake可以使用，linux提示使用apt-get，但是这里如果用了就会出问题。原因见1. 网上有人说可以gem install rake，于是我就这么做了。结果是，依然错误。<em>gem install</em> 装的rake 版本为0.9.2，它需要0.9。解决方法是，卸载掉它们，进.rvm/bin发现，有一个<em>rake-ruby-1.9.2-p290</em> ,是ruby-1.9.2带的。用这个当rake，就可以继续进行了。</p>
  </li>
  <li>
    <p>删掉<em>/source/_includes/custom/head.html</em>中引用Google字体的部分，否则会因为GFW的问题导致博客访问速度极低</p>
  </li>
</ol>

<p>继续更新：
如果碰到了这个问题：</p>

<p>ERROR:  Loading command: install (LoadError)
      cannot load such file – zlib</p>

<p>ERROR:  While executing gem … (NameError)
      uninitialized constant Gem::Commands::InstallCommand</p>

<p>就这样：
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'> <div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'>udo apt-get install zlib1g-dev
</span><span class='line'>sudo apt-get install openssl
</span><span class='line'>sudo apt-get install libssl-dev
</span><span class='line'>sudo apt-get install libssl0.9.8
</span><span class='line'><span class="nb">cd</span> /ext/openssl/
</span><span class='line'>ruby extconf.rb
</span><span class='line'><span class="nb">cd</span> ../..
</span><span class='line'>make
</span><span class='line'>make install
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>应该就好了吧</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello]]></title>
    <link href="http://ghdawn.github.com/blog/2012/02/hello/"/>
    <updated>2012-02-08T12:01:00+08:00</updated>
    <id>http://ghdawn.github.com/blog/2012/02/hello</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>费了好大的劲，重装了无数次ruby环境，还重装了一次系统，终于把这个博客给弄好了，真是不容易啊！我要养成写博客的好习惯，记录下该记住的一些事情，方便我的学习。</p>

<p>这个系统真是不错，代码块高亮自动就有了
<div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'> <div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='cpp'><span class='line'><span class="cp">#include&lt;iostream&gt;</span>
</span><span class='line'><span class="k">using</span> <span class="k">namespace</span> <span class="n">std</span><span class="p">;</span>
</span><span class='line'><span class="kt">int</span> <span class="n">main</span><span class="p">()</span>
</span><span class='line'><span class="p">{</span>
</span><span class='line'>    <span class="n">cout</span><span class="o">&amp;</span><span class="n">lt</span><span class="p">;</span><span class="o">&amp;</span><span class="n">lt</span><span class="p">;</span><span class="s">&quot;Hello&quot;</span><span class="o">&amp;</span><span class="n">lt</span><span class="p">;</span><span class="o">&amp;</span><span class="n">lt</span><span class="p">;</span><span class="n">endl</span><span class="p">;</span>
</span><span class='line'>    <span class="k">return</span> <span class="mi">0</span><span class="p">;</span>
</span><span class='line'><span class="p">}</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></iostream></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
